---
title: Conditions Générales d'Utilisation
published: true
date: 2022-09-01
---

#### Mise à jour le 1er Septembre 2022

Nous avons mis à jour nos Conditions d'utilisation afin de clarifier nos droits et obligations en ce qui concerne les nouvelles caractéristiques et fonctionnalités de la plateforme de suivi des indicateurs. Cela inclut l'ajout de termes spécifiques à notre Engagement Suite et un Addendum sur l'utilisation des données qui fournit plus de détails sur la façon dont nous traitons les données personnelles contenues dans les comptes tiers que vous choisissez d'intégrer à la plateforme de suivi des indicateurs. Les nouvelles Conditions de service sont entrées en vigueur le 1 janvier 2021 et sont énumérées immédiatement ci-dessous.

VEUILLEZ NOTER QUE VOTRE UTILISATION ET VOTRE ACCÈS À NOTRE SERVICE (DÉFINI CI-DESSOUS) SONT SOUMIS AUX CONDITIONS SUIVANTES ; SI VOUS N'ACCEPTEZ PAS TOUTES LES CONDITIONS SUIVANTES, VOUS NE POUVEZ PAS UTILISER OU ACCÉDER AU SERVICE DE QUELQUE MANIÈRE QUE CE SOIT.

<br><br>

Bienvenue sur la plateforme de suivi des indicateurs du projet OCoPP. Veuillez lire la suite pour connaître les règles et restrictions qui régissent votre utilisation de nos sites Web, produits, services et applications (le « Service »). Si vous avez des questions, des commentaires ou des préoccupations concernant ces conditions ou le Service, veuillez nous contacter à [chmp-admin@chmp.org](mailto:chmp-admin@chmp.org).

Les présentes Conditions d'utilisation (les « Conditions ») constituent un contrat contraignant entre vous et la plateforme de suivi des indicateurs, Inc. (« la plateforme de suivi des indicateurs », « nous », « notre » et « nous »). En utilisant le Service de quelque manière que ce soit, vous acceptez et acceptez toutes ces Conditions, et ces Conditions resteront en vigueur à tout moment pendant que vous utilisez le Service ou toute donnée obtenue via le Service. Ces Conditions régissent votre accès au Service et l'utilisation de toutes les données, contenus et autres informations sur les sites Web, applications, produits et autres propriétés de la plateforme de suivi des indicateurs et incluent les dispositions de ce document, ainsi que celles des [Mentions légales de la plateforme de suivi des indicateurs](/mentions-legales).

Ces conditions incluent des informations sur les modifications futures de ces conditions, les renouvellements automatiques, les limitations de responsabilité, une renonciation aux recours collectifs et la résolution des litiges par arbitrage plutôt que devant un tribunal.

AVIS D'ARBITRAGE ET RENONCIATION AU RECOURS COLLECTIF : À L'EXCEPTION DE CERTAINS TYPES DE LITIGES DÉCRITS DANS LA SECTION ARBITRAGE CI-DESSOUS, VOUS ACCEPTEZ QUE LES LITIGES ENTRE VOUS ET NOUS SERONT RÉSOLU PAR UN ARBITRAGE INDIVIDUEL OBLIGATOIRE ET VOUS RENONCEZ À VOTRE DROIT DE PARTICIPER À UN RECOURS COLLECTIF OU À UN RECOURS COLLECTIF -LARGE ARBITRAGE.

#### Ces conditions changeront-elles un jour ?

Nous essayons constamment d'améliorer notre service, donc ces conditions peuvent devoir changer avec le service. Nous nous réservons le droit de modifier ces conditions à tout moment, mais si nous le faisons, nous le porterons à votre attention en plaçant un avis sur [le site Web de la plateforme de suivi des indicateurs](/) , en vous envoyant un e-mail et/ou par tout autre moyen.

Si vous n'êtes pas d'accord avec les nouvelles Conditions, vous êtes libre de les rejeter ; malheureusement, cela signifie que vous ne pourrez plus utiliser le Service. Si vous utilisez le Service de quelque manière que ce soit après l'entrée en vigueur d'une modification des présentes Conditions, cela signifie que vous acceptez toutes les modifications.

À l'exception des changements de notre part tels que décrits ici, aucun autre amendement ou modification de ces Conditions ne sera efficace à moins d'être écrit et signé par vous et la plateforme de suivi des indicateurs.

#### Quelles sont les bases de l'utilisation du Service ?

Vous déclarez et garantissez que vous avez l'âge légal pour conclure un contrat contraignant (ou sinon, vous avez reçu l'autorisation de vos parents ou tuteurs pour utiliser le Service et avez obtenu de vos parents ou tuteurs qu'ils acceptent ces Conditions en votre nom). Si vous acceptez ces Conditions au nom d'une organisation ou d'une entité, vous déclarez et garantissez que vous êtes autorisé à accepter ces Conditions au nom de cette organisation ou entité et les lier à ces Conditions (auquel cas, les références à " vous" et "votre" dans les présentes Conditions, sauf dans cette phrase, font référence à cette organisation ou entité).

#### Votre utilisation du Service est soumise aux restrictions supplémentaires suivantes :

Vous déclarez, garantissez et acceptez que vous ne contribuerez ni ne soumettrez aucune soumission d'utilisateur (définie ci-dessous) ou d'autres documents ou n'utiliserez le service ou n'interagirez avec le service d'une manière qui :  
(a) enfreint ou viole les droits de propriété intellectuelle ou tout autre droit de toute autre personne (y compris la plateforme de suivi des indicateurs) ;  
(b) Viole toute loi ou réglementation, y compris, sans s'y limiter, les lois applicables sur le contrôle des exportations et/ou les lois sur la confidentialité des données, ou entraînerait une violation par la plateforme de suivi des indicateurs de toute loi ou réglementation (y compris, sans s'y limiter, toute loi relative au travail, à l'emploi , ou l'émission de titres) ;  
(c) Est préjudiciable, frauduleux, trompeur, menaçant, harcelant, diffamatoire, obscène ou autrement répréhensible ;  
(d) Tenter, de quelque manière que ce soit, d'obtenir le mot de passe, le compte ou d'autres informations de sécurité de tout autre utilisateur ;  
(e) viole la sécurité de tout réseau informatique, ou craque des mots de passe ou des codes de cryptage de sécurité ;  
(f) Exécute toute forme de répondeur automatique ou de « spam » sur le Service, ou tout processus qui s'exécute ou est activé alors que vous n'êtes pas connecté au Service, ou qui interfère autrement avec le bon fonctionnement du Service (y compris en plaçant une charge déraisonnable sur l'infrastructure du Service) ;  
(g) « Explorations », « grattage » ou « spiders » de toute page, donnée ou partie de ou liée au Service ou au Contenu (par l'utilisation de moyens manuels ou automatisés );  
(h) Contourner ou tenter de contourner toute fonctionnalité, limitation ou restriction du Service (y compris, sans limitation, tenter d'accéder, de télécharger, d'exporter ou d'utiliser ou d'exploiter autrement tout Contenu à l'aide de tout moyen ou outil automatisé) ;  
(i) copie ou stocke une partie importante du contenu ;  
(j) Décompile, procède à l'ingénierie inverse ou tente de toute autre manière d'obtenir le code source ou les idées ou informations sous-jacentes du Service ou en rapport avec celui-ci. Une violation de l'un de ce qui précède est un motif de suspension de compte ou de résiliation de votre droit d'utiliser ou d'accéder au Service.

#### Quels sont mes droits vis-à-vis du Service ?

Les documents affichés ou publiés ou disponibles sur ou via le Service, y compris, mais sans s'y limiter, le texte, les graphiques, les données, les articles, les informations, les photos, les images, les illustrations, les soumissions d'utilisateurs, et ainsi de suite (tout ce qui précède, le " Contenu ») sont protégés par le droit d'auteur et/ou d'autres lois sur la propriété intellectuelle. Vous vous engagez à respecter tous les avis de droit d'auteur, règles de marque, informations et restrictions contenues dans tout Contenu auquel vous accédez via le Service de quelque manière que ce soit (y compris via le site Web la plateforme de suivi des indicateurs, les APIs, les applications mobiles, les téléchargements, etc.). Vous ne devez pas utiliser, copier, reproduire, adapter, modifier, traduire, publier, diffuser, transmettre, distribuer, exécuter, télécharger, afficher, concéder sous licence, vendre ou exploiter de quelque manière que ce soit tout Contenu qui ne vous appartient pas d'une manière qui viole quelqu'un. les droits d'autre (y compris ceux de la plateforme de suivi des indicateurs).

- L'utilisation n'entre pas en concurrence avec le Service ; et
- Une attribution appropriée est fournie à la plateforme de suivi des indicateurs (veuillez suivre nos instructions d'attribution pour vous assurer que vous attribuez correctement la plateforme de suivi des indicateurs).

Toute autre utilisation du Contenu nécessite le consentement écrit préalable de la plateforme de suivi des indicateurs. Vous comprenez que la plateforme de suivi des indicateurs est propriétaire du Service. Vous ne modifierez, publierez, transmettrez, participerez au transfert ou à la vente de, reproduirez (sauf comme expressément prévu dans cette section), créerez des œuvres dérivées basées sur, revendre, sous-licencier, redistribuer ou exploiter de quelque manière que ce soit tout aspect du Service.

#### Que faire si je vois quelque chose sur le Service qui enfreint mes droits d'auteur ?

Vous avez peut-être entendu parler du Digital Millennium Copyright Act (le « DMCA »), en ce qui concerne les fournisseurs de services en ligne, comme la plateforme de suivi des indicateurs, qui sont invités à supprimer du matériel qui violerait prétendument le droit d'auteur de quelqu'un. Nous respectons les droits de propriété intellectuelle d'autrui et nous nous réservons le droit de supprimer ou de désactiver le Contenu présumé en infraction et de résilier les comptes des contrefacteurs répétés ; pour consulter notre politique complète sur les litiges relatifs aux droits d'auteur et savoir comment signaler un contenu potentiellement illicite, cliquez ici .

#### Qui est responsable de ce que je vois et fais sur le Service ?

Toute information ou Contenu publié publiquement ou transmis en privé via le Service relève de la seule responsabilité de la personne ou de l'organisation à l'origine de ce Contenu. Vous accédez à toutes ces informations et Contenu à vos risques et périls, et nous ne sommes pas responsables des erreurs ou omissions dans ces informations ou Contenu ou pour tout dommage ou perte que vous pourriez subir en relation avec celui-ci. Nous ne pouvons pas contrôler et n'avons aucune obligation de prendre des mesures concernant la façon dont vous pouvez interpréter et utiliser le Contenu ou les actions que vous pouvez prendre en raison d'avoir été exposé au Contenu, et vous nous dégagez par la présente de toute responsabilité si vous avez acquis ou pas de Contenu acquis via le Service. Nous ne pouvons garantir l'identité des utilisateurs avec lesquels vous interagissez lors de l'utilisation du Service et ne sommes pas responsables des utilisateurs qui accèdent au Service.

#### la plateforme de suivi des indicateurs changera-t-il un jour le service ?

Nous essayons toujours d'améliorer le Service, il peut donc changer avec le temps. Nous pouvons suspendre ou interrompre toute partie du Service, ou nous pouvons introduire de nouvelles fonctionnalités ou imposer des limites à certaines fonctionnalités ou restreindre l'accès à une partie ou à la totalité du Service. Nous essaierons de vous avertir lorsque nous apporterons une modification importante au Service qui pourrait vous nuire, mais ce n'est pas toujours pratique. De même, nous nous réservons le droit de supprimer tout Contenu du Service à tout moment, pour quelque raison que ce soit (y compris, mais sans s'y limiter, si quelqu'un prétend que le Contenu a été fourni en violation des présentes Conditions), à notre seule discrétion et sans préavis.

#### L'utilisation de la plateforme de suivi des indicateurs coûte-t-elle quelque chose ?

Nous nous réservons le droit de facturer certaines parties ou la totalité du Service. Certains aspects ou utilisations du Service vous obligent à payer des frais, par exemple, pour accéder à certains contenus ou pouvoir télécharger ou exporter des données. la plateforme de suivi des indicateurs se réserve le droit de modifier les frais et les prix applicables au Service à tout moment sur notification (qui peut être envoyée par courrier électronique ou publiée sur le site Web de la plateforme de suivi des indicateurs). Votre utilisation du Service à la suite d'une telle notification constitue votre acceptation de tous frais nouveaux ou augmentés.

#### Que faire si je veux arrêter d'utiliser la plateforme de suivi des indicateurs ?

Vous êtes libre de le faire à tout moment ; veuillez vous référer à nos [mentions légales](/mentions-legales) , ainsi qu'aux licences ci-dessus, pour comprendre comment nous traitons les informations que vous nous fournissez après avoir cessé d'utiliser notre service.  
la plateforme de suivi des indicateurs est également libre de résilier (ou de suspendre l'accès à) votre utilisation du Service ou de votre compte, pour toute raison à notre discrétion, y compris votre violation des présentes Conditions. la plateforme de suivi des indicateurs a le droit exclusif de décider si vous enfreignez l'une des restrictions énoncées dans les présentes Conditions.

Marques de tiers . Tous les noms, logos, noms de produits et de services, conceptions et slogans de tiers (collectivement, « marque(s) de commerce de tiers ») contenus dans le Service sont la propriété de leurs propriétaires respectifs. Les marques de commerce tierces sont utilisées par la plateforme de suivi des indicateurs pour désigner les propriétaires de la ou des marques de commerce tierces en question et l'utilisation par la plateforme de suivi des indicateurs n'est pas destinée à (et ne constitue pas) ou n'implique aucun type de relation entre la plateforme de suivi des indicateurs et les propriétaires de la ou les marques de commerce tierces en question, y compris toute affiliation, parrainage, approbation ou approbation de produits et/ou de services, sauf indication contraire expresse.
